% Exercícios.
%
% Hausdorff: singletons são fechados.

\begin{exercise}
  \label{exerc:Hausdorff:conjunto_unitario_eh_fechado}
  Se $X$ é um espaço de Hausdorff
  e $x \in X$,
  então o conjunto $\set{x}$ é fechado.

  \begin{answer}
    Se $y \in X$ é diferente de $x$,
    então existe uma vizinhança $V$ de $y$
    e uma vizinhança $U$ de $x$ tais que
    $V \cap U = \emptyset$.
    Em particular,
    $x \not \in V$.
    Ou seja,
    $\complementset{\set{x}}$ é aberto.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Dê um exemplo de um espaço topológico $X$ onde haja
  um $x \in X$ tal que $\set{x}$ não é fechado.

  \begin{hint}
    É trivial.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Tome um conjunto $X$ qualquer com mais de um elemento.
    A topologia $\set{\emptyset,X}$ é tal que nenhum conjunto
    unitário é fechado.
  \end{answer}
\end{exercise}
